'\" te
.\" Copyright 2008 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH sccheck 1M "2008 年 5 月 15 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
sccheck \- Sun Cluster 構成の脆弱性の検査と報告
.SH 形式
.LP
.nf
\fBsccheck\fR [\fB-b\fR] [\fB-h\fR \fInodename\fR[,\fInodename\fR]\&.\|.\|.] [\fB-o\fR \fIoutput-dir\fR] [\fB-s \fIseverity\fR\fR] [\fB-v \fIverbosity\fR\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBsccheck\fR [\fB-b\fR] [\fB-W\fR] [\fB-h\fR \fInodename\fR[,\fInodename\fR]\&.\|.\|.] [\fB-o\fR \fIoutput-dir\fR] [\fB-v \fIverbosity\fR\fR] 
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBsccheck\fR ユーティリティーは、Sun Cluster のノードの脆弱性と公正上の問題を調査して、不成功に終わった検査があればその内容をレポートします。ユーティリティーは、コマンドを発行するノードの状態によって、次の 2 つの検査セットのいずれか 1 つを実行します。 
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBプリインストール検査 - \fRアクティブなクラスタメンバーとして稼動していないノードからコマンドが実行された場合、\fBsccheck\fR ユーティリティーはこのノードに対してプリインストール検査を行います。この検査では、ノードが Sun Cluster ソフトウェアの構成に必要な要件を満たしているかを確認します。 
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBクラスタの構成検査 -\fR実行中のクラスタのアクティブメンバーからコマンドが出された場合、\fBsccheck\fR ユーティリティーは特定またはデフォルトのノードセットに対して構成検査を行います。この検査では、クラスタが機能するために必要な基本構成を満たしているかを確認します。\fBsccheck\fR ユーティリティーは、コマンドを出すクラスタノードに関係なく、この検査セットに対して同じ結果を生成します。
.RE
.sp
.LP
\fBsccheck\fR ユーティリティーは構成検査を実行し、\fBexplorer\fR(1M) ユーティリティーを使用して検査処理に必要なシステムデータを収集します。\fBsccheck\fR ユーティリティーは、まず指定された各 \fInodename\fR について単一ノード検査を行い、次に特定またはデフォルトのノードセットについて複数ノード検査を行います。
.sp
.LP
このユーティリティーは、構成検査を行うたびに、指定された出力ディレクトリかデフォルトの出力ディレクトリに一連のレポートを生成します。\fBsccheck\fR ユーティリティーは、指定された \fInodename\fR ごとに単一ノード検査を行い、失敗したすべての検査のレポートを作成します。次に、\fBsccheck\fR を起動したノードが複数ノード検査の追加レポートを作成します。各レポートには、実行した検査総数と失敗数を重要度別にグループ化した概要が含まれます。
.sp
.LP
各レポートは、通常のテキスト形式と XML 形式の両方で作成されます。XML 形式の DTD は \fB/usr/cluster/lib/sccheck/checkresults.dtd\fR ファイルで使用できます。レポートは英文のみで生成されます。
.sp
.LP
\fBsccheck\fR ユーティリティーはクライアントサーバープログラムです。このプログラムは、\fBinetd\fR デーモンが必要とするときにサーバーを起動します。ユーザーのシェル内の環境変数は、このサーバーには使用できません。また、一部の環境変数 (特に Java や Sun Explorer ソフトウェアの非デフォルト位置を指定する環境変数) は、\fB/etc/default/sccheck\fR ファイル内のエントリによって上書きされます。\fBsccheck\fR ユーティリティーが使用するポートも、必要最低ディスク容量の設定に従って、このファイル内のエントリによって上書きされます。サーバーはエラーメッセージを \fBsyslog\fR とコンソールに記録します。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-b\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
簡単なレポートを指定します。このレポートには、問題や重大度レベルの要約だけが示されます。分析や推奨事項は省略されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.system.read\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR \fInodename\fR[,\fInodename\fR]\&.\|.\|.\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
検査対象のノードを指定します。\fB-h\fR オプションを指定しない場合、\fBsccheck\fR ユーティリティーはすべてのアクティブなクラスタメンバーについてレポートします。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このオプションは、アクティブなクラスタメンバーから出された場合にのみ有効です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-o \fR\fIoutput-dir\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
レポートを保存するディレクトリを指定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fIoutput-dir\fR はあらかじめ存在するか、\fBsccheck\fR ユーティリティーで作成可能でなければなりません。\fIoutput-dir\fR 内の過去のレポートは、新しいレポートによってすべて上書きされます。
.sp
\fB-o\fR オプションを指定しない場合、\fB/var/cluster/sccheck/reports.\fIyyyy\fR-\fImm\fR-\fIdd\fR:\fIhh\fR:\fImm\fR:\fIss\fR\fR は、デフォルトで \fIoutput-dir\fR として使用されます。この \fIyyyy\fR-\fImm\fR-\fIdd\fR:\fIhh\fR:\fImm\fR:\fIss\fR は、ディレクトリが作成された日付 (year-month-day:hour:minute:second) を意味します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s \fR\fIseverity\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
レポートする最小重要度を指定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fIseverity\fR の値は 1 から 4 までの数字で、次の重要度の 1 つを示します。
.RS +4
.TP
1.
低め
.RE
.RS +4
.TP
2.
中
.RE
.RS +4
.TP
3.
高い
.RE
.RS +4
.TP
4.
重大
.RE
各検査には、それぞれ割り当てられた重要度があります。失敗した検査のうち、指定した重要度より低いものはレポートから除外されます。\fB-s\fR オプションを指定しない場合、デフォルトの重要度は 0 となり、すべての重要度で失敗した検査がレポートされます。
.sp
\fB-s\fR オプションは \fB-W\fR オプションと相互排他的な関係にあります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-v \fR\fIverbosity\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBsccheck\fR ユーティリティーの詳細レベルを指定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fIverbosity\fR の値は 0 から 2 までの数字で、次の詳細レベルの 1 つを示します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
0:進捗メッセージはありません。このレベルはデフォルトです。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
1:\fBsccheck\fR の進捗メッセージを発行します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
2:Sun Explorer とより詳細な \fBsccheck\fR の進捗メッセージを発行します。
.RE
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.system.read\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.sp
\fB-v\fR オプションがレポート内容に影響することはありません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-W\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
すべての警告を無効にします。生成されたレポートは \fB-s 3\fR と同等です。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-W\fR オプションは、\fB-s\fR オプションと相互排他的な関係にあります。\fB-W\fR オプションは、\fBsccheck\fR ユーティリティーの旧バージョンとの互換性を維持します。
.sp
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.system.read\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。違反はレポートされませんでした。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB1\fR-\fB4\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
コードは、全違反の最高重要度がレポートされたことを示します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB100+\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
エラーが発生しました。いくつかのレポートが生成される可能性があります。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu, SUNWscsck
_
インタフェースの安定性Obsolete
.TE

.SH ファイル
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/etc/default/sccheck\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/usr/cluster/lib/sccheck/checkresults.dtd\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/var/cluster/sccheck/reports.\fIyyyy\fR-\fImm\fR-\fIdd\fR:\fIhh\fR:\fImm\fR:\fIss\fR\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL), \fBexplorer\fR(1M)、sccheckd(1M)、scinstall(1M)、\fBattributes\fR(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Software Installation Guide for Solaris OS』\fR、\fI『Sun Cluster System Administration Guide for Solaris OS』\fR
